傳支那下週要求WTO批准制裁美國

外媒引述今 (11) 日曝光的會議議程報導，稱中國下週將要求世界貿易組織 (WTO)，批准對美國實施制裁一事。

根據路透社報導，此事與 2013 年的傾銷爭端 (美國傾銷稅) 有關；中國指出，美國並未遵守 WTO 對該爭端的裁決。

報導稱，這項要求，可能會因制裁理由及金額等問題，導致長達數年的法律纏訟。

2013 年，中國向 WTO 提出美國傾銷稅爭端仲裁，並於 2017 年獲得勝訴；該貿易爭端與機械、電子、輕工業、金屬、礦業等多項產業有關，年出口額達 84 億美元。

美國總統川普於 8 月底揚言，若 WTO 不改變對待美國的方式，美國將退出 WTO。

川普當時批評，建立 WTO 的協議，是「最糟糕的」貿易協議。

川普稱，美國很少在 WTO 贏得官司，但去年除外，「因為他們知道，若我們贏不了，我就會走人。」

曾有部分官員向川普解釋，美國創造 WTO 體系，也建立了貿易律師團，自 1995 年以來，在 WTO 架構下贏得的案件占比，達 85.7%，不僅高於平均值 (84.4%)，表現也比中國 (66.7%) 好。

然而，川普對上述論點，感到不以為然。

分析認為中國成為最大的贏家

好似啲垃圾學生唔夠打走去同老師講

即係逼WTO兩選一, 一係中國走, 一係美國走

WTO制裁咗鄰國先講啦

而家老師偏心佢呀嘛，佢梗係老虎蟹都搵老師啦

美國都準備退出 WTO 留中國自己玩，中國一搞。好快非洲朋友，北韓，伊朗，委內瑞拉，就係WTO 核心成員國啦。中國或成最大贏家

on9
只要有一個成員國say no, 支那已經柒出國際

變cto

中國到今時今日都唔量下自己啲盟友係幾咁友善，獨裁大聯盟有錢就就幫中國投下票。

中國稱霸係必然嘅，鬼叫美帝養虎為患咩

開始亂黎，好似啲小強就死果陣係咁掙扎

如果美國真係走, WTO 仲夠唔夠營運經費

快d quit wto

朝天嗰種?

WTO?
支那你開放市場未？

笑撚左 制裁美帝

到時wto 變wfc

wto 唔理，中國夠擔走咩